[慘慘豬] 日本超缺口罩！醫護1天只發1個 協會：「醫院恐關閉」

〔即時新聞／綜合報導〕日本一間治療武漢肺炎的醫院上週向醫師及護理師發布消息：由於供應短缺，每個員工一天只能分配到一個口罩。而這不是單一個案，基本醫療配備短缺的情況在全日本都出現，甚至有些醫療人員不得已只能以紗布應急。東京醫學從業者協會（Tokyo Medical Practitioners Association）的人員甚至說，如果短缺的狀況沒有改善，就必須要考慮暫時關閉一些醫院做為最後的手段。

據《彭博》報導，位於東京的一間醫院告知員工，口罩庫存僅夠再使用一個月，所有人員整天只能使用同一個口罩。聲明也提到，「這不是醫療口罩該被使用的方式，但這是緊急狀況。」

日本首相安倍晉三的內閣團隊在這次武漢肺炎爆發的政策反應遲鈍，民怨如潮。雖然已宣布下週起禁止在電商平台上轉售口罩，但據各地醫療協會的說法，在東京、千葉、神奈川及其他幾個縣的醫院基本醫療用品都不足，京都更有90％的醫院沒有足夠的口罩。雖然沒有因短缺而急需關院的狀況，但東京醫學從業者協會提到，除非短缺情形有所改善，否則可能需要考慮暫時關閉醫院做為最後的手段。

Source:

香港D醫護已經一日一個左好耐

感覺日本問題唔會好大
成條生產線係到

你一日可以開幾多個口罩post，真心好奇，係全職開post幫論壇谷人氣定純粹鐘意開post

已經比香港人搶哂了

你計下佢個產量先

計埋佢個人口

禁止出口 再加班/加生產線 應該頂得住既
香港咁都頂到依家

唔好麻煩到人
冇口罩唔洗返工？

用緊一日兩個

香港逆出口口罩去日本。

抵佢死
之前奶共咩都捐曬比支那
口罩任買任拎，又要武潢加油
依家

廢老無危機意識

大日本帝國d口罩一定係12月俾連登仔不問價掃晒

官員喊每週 1 億片口罩 日本廠商冷對政府補貼 拒絕增產線

日本仔唔肯，政府俾錢都唔肯